[
  {
    "question": "บริษัทรายการโทรทัศน์รับสมัครคัดเลือกนักแสดงหน้าใหม่ โดยมีอัตราส่วนของจำนวนผู้ผ่านการคัดเลือกต่อจำนวนผู้สมัครเป็น 3:8 ถ้ามีผู้สมัครจำนวนทั้งหมด 704 คน จะมีผู้สมัครที่ไม่ผ่านการคัดเลือกกี่คน",
    "choices": ["264 คน", "440 คน", "528 คน", "616 คน"],
    "correct_answer": "440 คน"
  },
  {
    "question": "ช้างน้ำหนักตัวละ 142,250 กิโลกรัม จำนวน 6 ตัว รวมแล้วมีน้ำหนักประมาณกี่กิโลกรัม",
    "choices": ["8.5350 × 10^5 กิโลกรัม", "8.5350 × 10^6 กิโลกรัม", "9.9575 × 10^5 กิโลกรัม", "9.9575 × 10^6 กิโลกรัม"],
    "correct_answer": "8.5350 × 10^5 กิโลกรัม"
  },
  {
    "question": "กำหนดให้รูปสี่เหลี่ยมมุมฉาก กว้าง x-2 หน่วย ยาว x หน่วย และมีพื้นที่ 8+k ตารางหน่วย โดยที่ k สอดคล้องกับสมการ k^2+9k=0 รูปสี่เหลี่ยมดังกล่าวมีขนาดตรงกับข้อใด",
    "choices": ["กว้าง 2 หน่วย ยาว 4 หน่วย", "กว้าง 3 หน่วย ยาว 5 หน่วย", "กว้าง 4 หน่วย ยาว 6 หน่วย", "กว้าง 5 หน่วย ยาว 7 หน่วย"],
    "correct_answer": "กว้าง 4 หน่วย ยาว 6 หน่วย"
  },
  {
    "question": "กำหนดกราฟของสมการพาราโบลา y = -ax^2 + k^2 ดังรูป ถ้า a > 0 ข้อใดคือค่าของ a",
    "choices": ["3", "6", "9", "12"],
    "correct_answer": "3"
  },
  {
    "question": "กำหนดให้ (3/2)(x+1) + (2/3)(x-1) = (1/5)(x+3) แล้ว x + 66/59 มีค่าเท่าใด",
    "choices": ["73/59", "1", "-7/59", "-1"],
    "correct_answer": "1"
  },
  {
    "question": "จากกราฟราคามันสำปะหลัง พ่อค้าซื้อมันสดเก็บตุนไว้ตั้งแต่เดือนมกราคมแล้วนำไปขายเดือนต่อ ๆ ไปในปริมาณที่เท่ากันทุกเดือน ข้อใดกล่าวถูกต้อง",
    "choices": [
      "ปี พ.ศ. 2020 พ่อค้าขายมันได้กำไรสูงสุดในเดือนกุมภาพันธ์",
      "ปี พ.ศ. 2021 พ่อค้าขายมันขาดทุนตลอดทั้งปี",
      "ปี พ.ศ. 2022 พ่อค้าขายมันไม่มีขาดทุนเลยตลอดทั้งปี",
      "ปี พ.ศ. 2023 พ่อค้าขายมันได้กำไรสูงสุดในเดือนกุมภาพันธ์"
    ],
    "correct_answer": "ปี พ.ศ. 2020 พ่อค้าขายมันได้กำไรสูงสุดในเดือนกุมภาพันธ์"
  },
  {
    "question": "กำหนดให้ 9x + 7y = 83 และ 5x - 11y = -73 ถ้า (a,b) เป็นคำตอบของระบบสมการ แล้ว a+b มีค่าเท่าใด",
    "choices": ["-5", "5", "8", "11"],
    "correct_answer": "8"
  },
  {
    "question": "โจโฉได้รับเงินจากพี่สาว 1,725 บาท ทำให้เขามีเงินเป็น 6 เท่าของจำนวนเงินเดิม เดิมโจโฉมีเงินกี่บาท",
    "choices": ["246 บาท", "288 บาท", "345 บาท", "860 บาท"],
    "correct_answer": "345 บาท"
  },
  {
    "question": "โรงเรียนแห่งหนึ่งต้องการสร้างถังน้ำรูปทรงกระบอกฐานรัศมี 2 เมตร เพื่อกักเก็บน้ำพอใช้ในแต่ละวัน ถ้าเฉลี่ยวันหนึ่งใช้ 50 ลูกบาศก์เมตร โรงเรียนควรสร้างถังน้ำให้มีความสูงอย่างน้อยกี่เมตร (π = 3.14)",
    "choices": ["3 เมตร", "4 เมตร", "6 เมตร", "7 เมตร"],
    "correct_answer": "4 เมตร"
  },
  {
    "question": "ต้นทุนทำกรวยกระดาษสำหรับดื่มน้ำคิดเป็นตารางนิ้วละ 1/6 บาท ถ้าต้องการทำกรวยฐานรัศมี 1 นิ้ว สูง 4 นิ้ว จำนวน 12 อัน จะต้องใช้เงินทั้งหมดกี่บาท (π = 3.14)",
    "choices": ["8 บาท", "17 บาท", "25 บาท", "49 บาท"],
    "correct_answer": "25 บาท"
  },
  {
    "question": "ข้อใดถูกต้อง",
    "choices": [
      "รูปสามเหลี่ยมมุมฉากสองรูปใด ๆ เป็นรูปที่คล้ายกัน",
      "รูปสามเหลี่ยมหน้าจั่วสองรูปใด ๆ เป็นรูปที่คล้ายกัน",
      "รูปสามเหลี่ยมมุมป้านสองรูปใด ๆ เป็นรูปที่คล้ายกัน",
      "รูปสามเหลี่ยมด้านเท่าสองรูปใด ๆ เป็นรูปที่คล้ายกัน"
    ],
    "correct_answer": "รูปสามเหลี่ยมด้านเท่าสองรูปใด ๆ เป็นรูปที่คล้ายกัน"
  },
  {
    "question": "กำหนดให้ O เป็นจุดศูนย์กลางวงกลม และ PS ตัดกับ QR ที่จุด O ถ้า ∠RPS = 28° แล้ว ∠ROS + ∠RQS เป็นกี่องศา",
    "choices": ["28°", "56°", "84°", "118°"],
    "correct_answer": "118°"
  },
  {
    "question": "กำหนดให้จุด B เป็นภาพที่ได้จากการเลื่อนขนานจุด A(-1,2) ไปทางขวาตามแกน X 5 หน่วย แล้วลงไปตามแกน Y 12 หน่วย จุด A อยู่ห่างจากจุด B กี่หน่วย",
    "choices": ["5 หน่วย", "12 หน่วย", "13 หน่วย", "17 หน่วย"],
    "correct_answer": "13 หน่วย"
  },
  {
    "question": "กำหนดให้ ΔMAN เป็นสามเหลี่ยมมุมฉากที่มุม A มีพื้นที่ 96 ตารางหน่วย และ MA ยาว 16 หน่วย จากข้อมูลนี้ tan∠N เท่ากับข้อใด",
    "choices": ["4/3", "3/4", "1/6", "1/8"],
    "correct_answer": "3/4"
  },
  {
    "question": "น้ำหนักเฉลี่ยของนักเรียน 7 คน คือ 56.5 กิโลกรัม เมื่อนักเรียนอีก 1 คนมารวมกลุ่มด้วย ทำให้น้ำหนักเฉลี่ยของทั้ง 8 คนเป็น 58.2 กิโลกรัม น้ำหนักของเด็กคนใหม่คือเท่าใด",
    "choices": ["57.35 กิโลกรัม", "58.2 กิโลกรัม", "70 กิโลกรัม", "70.1 กิโลกรัม"],
    "correct_answer": "70 กิโลกรัม"
  },
  {
    "question": "คุณยายเตรียมของขวัญที่แตกต่างกันจำนวน 5 ชิ้น สำหรับแจกหลาน 5 คน คนละ 1 ชิ้น ถ้ามีหลานที่ไม่ได้รับของขวัญจำนวน 3 คน จะมีจำนวนวิธีการแจกของขวัญให้หลาน 2 คนกี่วิธี",
    "choices": ["3 วิธี", "6 วิธี", "12 วิธี", "24 วิธี"],
    "correct_answer": "20 วิธี"
  },
 {
    "question": "คำนวณค่า: √((6^-3 × 2^13 × 3^10) / (3^-9 × 6^10)) + √((3^2 × 3^6) / (3^-4 × 3^10)) มีค่าเท่าใด",
    "choices": ["1", "3", "9", "27"],
    "correct_answer": "9"
  },
  {
    "question": "มุมมุ่งข้อการเลือกหมายเลขทะเบียนรถสองหลัก ที่มีเงื่อนไขว่าผลรวมของเลขโดดทุกหลักต้องเป็น 8 และเลขโดดทางซ้ายมือมีค่ามากกว่าเลขโดดทางขวามืออยู่ 2 หมายเลข ทะเบียนรถที่มุมมุ่งข้อการคือหมายเลขใด",
    "choices": ["35", "53", "44", "62"],
    "correct_answer": "53"
  },
  {
    "question": "จากรูปสามเหลี่ยมมุมฉาก ABC ที่กำหนดให้ ถามค่าของ 2x - 1 คือเท่าใด",
    "choices": ["5", "6", "7", "8"],
    "correct_answer": "5"
  },
  {
    "question": "ข้อมูลชุดหนึ่งมีการเรียงลำดับจากน้อยไปมาก: 98, 100, 101, 104, x, 109, 110, 111, y ถ้าผลบวกเลขคณิตของข้อมูลนี้เท่ากับ 14 และ 106 ตามลำดับ แล้ว x+y เท่ากับเท่าใด",
    "choices": ["212", "221", "226", "231"],
    "correct_answer": "221"
  }
]
